**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Пояснение к структуре файлов titles.xml и texts.xml, а также установка и обновление текстов и заголовков на нескольких языках ##

Фреймворк phpMeccano предоставляет возможность создания многоязычных интерфейсов при помощи заголовков и текстов (далее обобщенно запись), хранимых на нескольких языках, и устанавливаемых из файлов *titles.xml* и *texts.xml* из пакета плагина. Структура хранения выглядит следующим образом:

***плагин => раздел => имя записи => записи на нескольких языках***

Разделы записей могут быть двух типов: статичные и нестатичные. Различие заключается в том, что статичный раздел не может быть удалён, также, не может быть изменено его содержимое. Удаление статичных разделов и изменение их содержимого может быть осуществлено только путём обновления (отката, переустановки) плагина.

Нестатичные же разделы, напротив, могут быть удалены и их содержимое можно менять. Также, для уже установленного плагина, можно создать новые нестатичные разделы записей, не прибегая к обновлению плагина.

При этом стоит учитывать, что язык, на котором производится запись, должен существовать в реестре фреймворка. Точно также, во время установки записей из файлов *titles.xml* и *texts.xml*, в базу данных будут установлены только записи на тех языках, которые существуют в реестре.

Производить смену типа раздела со статичного на нестатичный и наоборот, можно только путём установки записей из файлов *titles.xml* и *texts.xml* при обновлении плагина. Нужно учитывать, что если производится изменение типа раздела с нестатичного на статичный, то всё содержимое раздела будет затёрто и заменено новым.

Также при обновлении плагина можно переименовывать разделы. Делается это при помощи атрибутов *```name```* и *```oldname```* элемента *```section```*.

При обновлении записей в процессе обновления плагина, любые разделы, не указанные в файлах *titles.xml* и *texts.xml*, будут удалены вместе со всеми записями. Поэтому, если существуют нестатические разделы, созданные самостоятельно, то необходимо добавить их вручную, отредактировав файлы *titles.xml* и *texts.xml* в пакете плагина прежде, чем приступать к установке этого пакета.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**